李偲嫣涉選舉舞弊遭廉署檢控

廉政公署今日(10日)落案起訴於2016年立法會換屆選舉中落敗的候選人李偲嫣，控告她涉嫌沒有遵從選舉法例處置某些選舉捐贈。被告將於周五(12日)在沙田裁判法院答辯。

54歲的李偲嫣被控一項罪名，即在選舉中作出舞弊行為，沒有遵從《選舉（舞弊及非法行為）條例》第19（2）條處置某些捐款。

被告於2016年7月24日公開宣布她有意在立法會換屆選舉的新界東地方選區參選，並於翌日向選舉事務處提交其就該選舉的提名表格。

控罪指被告涉嫌於2016年7月24日至11月8日期間，在該選舉中作出舞弊行為，沒有遵從《選舉（舞弊及非法行為）條例》第19（2）條，即身為該選舉的候選人，在收取她不知道姓名／或地址的損贈者給予9項而每項1000港元以上合共22,530港元的選舉捐贈後，沒有確保該等捐贈不會用於償付或分擔償付她作為候選人的選舉開支；及將該等捐贈給予屬公共性質的慈善機構或慈善信託。

執葉反而無事

咁重口味？

呢個都冇

(DQ多件?) 民建聯立法會議員柯創盛涉虛報學歷

冇利用價值先會清算
呢個仲有得投票
應該冇人會搞佢住

先禁售電子煙，後檢控私煙，香港煙草商或成最大贏家

結完婚無幾耐先搞呢d嘢
煙民黑暗的一天。先禁電子煙，連私煙都拉埋。

政治打壓呀

整到私煙支持港獨就好睇

又係佔中錯啦 唔洗彈